[ATC]熱帶氣旋珊瑚/瑪娃航空交通集中討論區

Flightradar24

Hong Kong FIR (VHHK) FR24 Overlay

Live ATC

VHHH Approach 119.1

VHHH Departure 123.8

VHHH Tower (North)

VHHH Tower (South)

教你聽ATC

VHHH ATIS:
HKO TAF 機場天氣預報:
HKO METAR 機場天氣報告:
HKO SIGMET 向航機發出的危險天氣警告:

此帖不提供航空專業之臨場決定意見

航空交通管制並不與天文台之熱帶氣旋警告訊號掛勾，一切航班更改資訊請向所購票之航空公司查詢。天氣瞬息萬變，航空交通存在一定變數，一切臨場決定均由航空公司內部守則及駕駛員專業判斷，如有任何延遲，取消或滯留，請留意航空公司公佈。本人或本帖毋須亦不會負上任何責任。
本人或本帖提供之非專業意見，存在一定風險，請用大腦作出最後決定。

本人就機票之風險聲明及利益申報
本帖所提供之評論及分析，僅供此文讀者之旅程計劃用途，內容及資料僅供參考，航空公司過去的往績不代表未來的表現，對其飛行安全及服務水平不做任何擔保，飛行涉及風險，機票價格可升亦可跌，甚至變成亳無價值。旅客在決定是否購買有關機票之前應先閱讀有關風險評估，以了解該建議發售之詳細資料，並應就本身的財務、其他狀況及需要，詳細考慮並決定購買有關機票是否切合本身特定的旅遊需要，若有需要更應咨詢獨立之行程、財務及其他的專業意見，方可作出有關購買決定。此對話不應被視為亦不構成本人向任何人士推介有關航空公司，或邀請或誘使任何人士去取得、購買或認購有關航空公司機票，或構成任何要約。
您應就本身的旅遊經驗、旅遊目標、財政資源及其他相關條件，小心衡量自己是否適合購買任何機票。機票價格可升可跌，購買機票或會為你帶來虧損。
倘若你選擇將機票所需支付的港幣付款兌換為外地貨幣,可能須承受匯率波動的風險。
一般而言,傳統航空公司及廉價航空公司的航班同樣有機會面臨相關及平等的常見延遲風險。

最新消息可以去機場管理局官網睇

航班資料 - 香港國際機場

航班資訊 - 深圳寶安國際機場

部份航空公司網站
國泰航空 CX /國泰港龍航空 KA

香港航空 HX

快運 UO

中華 CI

長榮 BR

日航 JL

全日空 NH

大韓航空 KE

韓亞航空 OZ

星航 SQ

泰航 TG

想claim保險去隔離post問

小弟個人心得:
UO專區
根據過往經驗
佢情願cancel都唔會delay
自己執生
如果買咗保險 記得拎延遲證明書

CX專區
如果你喺日本同韓國返香港
如果你真係非一定要如期返香港不可嘅話
你打去CS問下可唔可以改經台北返香港先
台北返香港班次多好多
Delay影響會較小

原本諗住買機票星期日飛高雄
而家搞到我好唔好DELAY多一日先飛...

星期日下午高雄飛返來點睇？

KA

KA

熱帶風暴瑪娃影響往來香港航班
最後更新: 2017年9月1日 14:00 HKT (GMT+8)

我們正密切監測颱風瑪娃對航班運作的影響。目前航班運作維持正常，但隨著瑪娃逐漸迫近香港，我們預料2017年9月3日（星期日）的抵港及離港航班將受延誤。

國泰航空／國泰港龍航空由即時起豁免涉及香港機票之重新訂位及更改航點費用，詳情請參閱有關熱帶風暴瑪娃之特別票務安排。我們建議乘客如在允許的情況下更改行程。及手機應用程式訂票，您可使用自助訂位管理服務查更改預訂；或聯絡您的旅行代理提供協助。

請瀏覽航班延誤及取消(只提供英文版)了解航班受影響時的服務恢復安排。

星期一朝早台中回香港 UO 點算

3號星期日夜晚10點飛土耳其

星期日朝飛台北

改唔改機票好

NOTHING TO LOSEEEEEE

星期日下午胡志明市返香港
港豬要返工

4/9下午台北返香港
要開學

LM

乜咁岩呀，我都係

星期日泰國晏晝五點機返香港點睇

叫做會唔會取消/delay問答區算喇

飛唔到？

4/9 晚機 應該唔影響掛

台北飛返黎

你幾點呀

而家係咪好似唔俾online check in?

why not

2號凌晨機點算？

星期日六點台北飛香港

星期日黃昏cx online check in左東京飛返香港, cx會多數寧願delay都唔cancel? 如果cancel check in左仲有得改機票?

繼續行正北的話 UO 7點55分 鹿兒島點睇

9月2 夜晚730機 台北飛香港 應該冇事？

聽日夜晚係大阪返黎

no problem la

9月3號 韓國番黎

星期日朝早1025飛台灣點算

我都係

3/9早上成田飛返香港呢?

因氏家族會唔會捉蟲個風遠到咁

no problem

幾時都係戴頭盔好

求賜教

星期日十一點hx大阪點睇

飛台北唔好再問
你哋會非常安全

不如擔心下飛廈門好過

個風應該過左廈門經度，都係原本既廣東東部機會大

早你10分鐘 可以相認下

Off topic屌那媽我真老母星期日夜晚廈門返香港
唔知叫唔叫佢改早定由佢自行自滅好

高雄都係？

+10% risk

6:00pm 飛加拿大呢？

一路向西
聽朝機

9點峴港返到香港呢

雖然好欣賞樓主次次打風都開個 post 想研究吓 ATC
不過大家只係會擔心有冇得飛

呢兩日黃昏嗰陣 thunderstorm 嘅影響都好大
兩日都有 microburst warning，嗰段時間都冇人肯落地，未嗌 118.4 就話要 missed approach
同埋都有幾班機 divert 走咗

聽朝十一點hx飛大阪有冇影響

尋晚喺港澳碼頭見到有班國泰crew去澳門執返隻機

按照現時預測路徑圖強度聽日日頭應該好安全

9月4朝早7：50飛台中 飛唔飛到？

我9月5晏就飛台中

HDA701 GA

9/4 1115 KA380
希望可以遲一兩日走

CX有D機cancel左, 去睇下

CX/KA

熱帶風暴瑪娃影響往來香港航班
最後更新: 2017年9月2日 18:00 HKT (GMT+8)

我們正密切監測颱風瑪娃對航班運作的影響。目前航班運作維持正常，但隨著瑪娃逐漸迫近香港，我們預料2017年9月3日（星期日）的抵港及離港航班將受延誤。

以下航班將被取消：
出發日期：9月3日
CX474由香港往台北
CX475由台北往香港
CX691由香港往新加坡
CX690由新加坡往香港
CX703由香港往曼谷
KA442由香港往高雄
KA443由高雄往香港
KA452由香港往高雄
KA453由高雄往香港
KA974由香港往北京
KA975由北京往香港
KA602由香港往廈門
KA603由廈門往香港
KA834由香港往浦東
KA835由浦東往香港
KA876由香港往浦東
KA877由浦東往香港
KA892由香港往浦東
KA893由浦東往香港

出發日期：9月4日
CX700由曼谷往香港

因為light load, 借d 依 兩架炒一架

心諗
國泰重要Control晒
唔賣打去都拎唔到位

831 喺 JFK 返到嚟啲油都應該好 margin
不過試都冇試過就去咗馬交又柒咗啲嘅

星期日uo 21:20 東京返到香港有冇機會？
驚佢cancel班機既話依家可以點做？
一早去機場等候補機位可唔可行？
星期一要返到香港開工
唔該巴打

唔打風都cancel 架啦

上左機，佢話delay半個鐘
冇取消算好了

聽日12點uo飛日本 安唔安全
個風系米未最接近香港